發明「複製貼上」的偉大工程師離世！ 電腦天才Larry Tesler享壽74歲

隨著網際網路日益普及，「複製、貼上、剪下」也漸漸成為大家不可或缺的功能。發明這項偉大UI編輯功能的工程師拉里．泰斯勒（Larry Tesler）於美國當地時間周一（17日）離世，享壽74歲。

據The Verge報導，拉里於1945年出生於紐約，1965年畢業於史丹佛大學並獲得了電腦科學學位。他在畢業後開始從事人工智能（AI）研究，1973年進入Palo Alto研究中心（PARC），隨後並在此發展出「複製、貼上、剪下」的概念，這些概念隨後也為人機互動中非常重要的技術之一。

拉里之後於1980年加入蘋果公司，從事許多產品的開發工作，包括麥金塔、QuickTime、
Lisa、Newton、eWorld平板電腦等等，拉里也曾經擔任過AppleNet副總裁，甚至還是蘋果公司的首席科學家。

拉里在1997年離開蘋果公司後，便與友人共同創立一家名為Stagecast Software的公司。他於2001年加入Amazon，並在此擔任使用者經驗團隊副總裁，之後不久便加入了Yahoo公司工作了3年。在2009年至2020年之間，則是獨自擔任顧問。

佢既發明幫助左無數學生

偉大天才 回歸天國

現在更加有 WIN + V
可以看回歷史
很方便

這個真正使用者經驗

RIP

美國人真係一路改良世界，相反支共人就一直係到破壞世界

人類欠佢一座諾貝爾奬

個係唔同，跟本係另一個視窗思索得來

冇佢畢唔到業

發明turnitin果個幾時死

1965年既電腦會係點

2戰用黎解破解nazi germany 既電腦成間房咁大

btw...rip

感謝佢為世界進步作出重大貢獻

多謝你

salute

屌你老母

真正偉人

佢個background都好神

要不是美國人

rip

you are damn right

最應該被消滅嘅民族

Thank you
Rest in peace

刪撚咗佢

改變世界

幫左舊登個屍某搵食，做愛國影印機

Press F to pay respects

F

係無數人類

偉大嘅發明家
RIP

乜 shortcut?

thank you
拯救無數學生, 改變世界既偉人
RIP

R.I.P 真心respect

Respect

ccccccccccccc

R.I.P

佢就係介紹GUI比SJ既人同開發Mac Lisa既GUI介面
我地而家用到既GUI OS佢完全有份促成
呢個先係佢最大既功勞

原來呢個功能要特登研發仲以為係電腦面世順理成章就有

神人

垃圾先會覺得turnitin煩
連rephrase都唔可以輕鬆做到
咁撚樣既垃圾水平就彈撚開啦

......每個功能都要有人做第一個開發先出到黎架啦

佢地直接copy and paste交功課就最好

感謝你的無私

一路好走

呢個電腦界神人黎

呢個原祖級5毛好耐冇聽過

感謝你

Agger 中國呢十幾年霸住資源淨係識抄，呢十年人類文明、文化都冇進步過，好垃圾

Good Afternoon Madam!

\|/ RIP, \|/ RIP, \|/ RIP, \|/ RIP, \|/ RIP, \|/ RIP, \|/ RIP, \|/ RIP,

thank you

中國4大發明 偷呃拐騙

個個人都識用copy & paste，但發明個個係邊個就鮮少人知，依位係影響全世界電腦用家既偉人，一路好走

偉人

Legend 我會好好用copy and paste

多謝
人類史上最偉大發生之一

咩戲嚟？

呢個真 支那淨係負責蠶食

近代史上最偉大嘅發明

Ctrl+xcv 之父

抄完rephrase 下就收到佢皮啦
咁都唔做抵你俾turnitin捉

成個真係改變世界改變歷史既發明

1965年畢業於史丹佛大學並獲得了電腦科學學位

真係好勁。。。

咁簡單既程式都破唔到
點出黎社會生存呀

同義字
改grammar
雙重否定句
改寫句
改tense

咁撚簡單我都諗到啦

多謝大師
拯救大量學生

Supernatural

呢句真

respect and rip

Rip

地球毒瘤

佢地就係想乜都唔駛做就最好
唔係點解會有third hon甚至no hon

r.i.p.

一代偉人rip

回歸主懷抱

同埋佢係 r/Jokes 既創立人
F

謝謝你
如果唔係睇av一隻一隻字打入去真係等到軟咗都未睇到套av

Respect
R.I.P

得罪講句
Turnitin就係用黎淘汰班唔識rephrase嘅垃圾

如果用一百次就收1仙港紙專利費都應該都可以做全球首富

turnitin其實係方便左交功課

覺得有影響既根本冇資格畢業

感激
RIP

之前唔係有個發明copy&paste嘅死咗咩
女秘書 打字機時期發明嘅

所以係邊個發明

唔講真係唔知
長知識了

啲支那人就會話日本仔當初都係抄人的
先抄後有進步同創新
但係佢地抄左咁多年搵到錢都冇進步

Rip 立即copy & paste Larry Tesler 搜尋下係咩人

都唔係呀，中國發明咗steal & use

複製貼上
[突發] 肺炎home office 香城online上線啦

這些年來真的多謝你了。
沒有你，真的無法畢業。

受小妹一拜

真係好多謝你
RIP

RAP

原來1965 年已經有得讀computer science

\|/

唔知佢死左未

DEAn BB

thank you & rip

Thank you rip

咁即係可以發明一個制一按就可以傳送資料比人，又唔洗用任何軟件

你幫我地省左好多時間，rip

crlt V只係睇你對上次copy咗啲咩
win V可以睇埋上2-5次copy咗咩

真心偉大

1920年咩事

多謝你拯救咗我fyp 同無數咁多份assignment

其實點整出黎

例如我整對門出嚟 自己會整埋門柄 但門柄應該唔算係獨立一項發明 可能呢個例子不適用於電腦

可以肯定無左呢個發明，無數學生的功課和論文都無法完成

本黎溝一條女，copy and past 增加左效率，可以溝五條女

人地個keyboard得三個制架咋

如果turnitin都可以難到你......巴打都係退學啦 讓個位比人

應該唔止2-5次
呢個都係2018年新增
唔知都唔出奇

聽落係將剪貼簿搬左出黎

冇佢 冇呢堆拎諾貝爾既科學家

敬禮

會唔會相反 因為copy and paste抄襲所以畢唔到？

門柄點會唔係一個獨立發明，今日科技暴走睇返轉頭，發明得好早同結構簡單嘅嘢你先唔覺得係啫

但當你係用緊複雜啲嘅門柄，例如包埋電子鎖，你咪會感受到係一種「新」發明

試過paraphrase 到0%
搞到好似無source咁
加返幾句direct quote 算

如果每用一次要0.00001元版權費
佢會係世界首富

多謝你令我畢到業

支共人直頭係將Copy and Paste發揚光大添啦

共享clipboard
可以任何一個devices都可以paste返出黎

正路係Rephrase 完都要擺source落去
成篇文乜都要source 黎prove 先穩妥㗎

無佢 其實會由第2個發明
唔係咁偉大架咋

畢左業都覺得垃圾

發明ALT+TAB個個都係天才

唔講真係唔知

學到了

發明滑鼠中間個碌都係好撚偉大

當年apa寫
Paraphrase 左嘅全部都有落source
所以我都好奇怪點解0%
先加d direct quote
可能堆source太偏門掛

rip
一路好走
多謝你令我grad到

Dean Winchester

RIP偉大發明家

R.I.P.

真係簡單地改變左成個世界rip

造福無數生命
節省大量時間同人力

冇困擾過
但turnitin廢廢地咁
引references就check唔到，的的我我就同我圈晒出嚟

呢個真係偉人

受惠良多
Respect & rip

真正建設地球嘅人物
Rip

1965年已經研究AI

好多謝你 RIP

有改良嘅 例如
Ai algorithm透過形態、動作黎辨識人
透過dna simulate番人樣

不過兩樣都係用黎打壓平民

dna simulate番人樣
SOURCE?

其實turnitin 好蠢,改少少都認唔到

Evelyn Berezin 好似先係發明果個...

一定要rip
thx a lot

感謝改變世界

作為一隻 IT狗 表示感謝

長知識了

Dean Sam

Supernatural fans

跟本就係咁

呢個真係唔知

證明你唔了解讀書真諦
Copy and paste完緊係要經自己手改到唔似啦

saving people hunting thing

幾時開始有

唔好咁衰啦

多謝你嘅ctrl c ctrl v

Rest in peace